外地旅客及港人 趕在禁令及強制檢疫令生效前從機場抵埗

特區政府宣布，午夜12時起，由內地、台灣、澳門來港的非香港居民不准入境，香港居民則須強制檢疫14日，並須向衞生署提供深喉涶液樣本。

在機場，下午有航班由台北抵港，抵港閘口人流稀少，來港人士均戴上口罩，部分人更戴上眼罩及穿雨衣。

居港40年的顏小姐本月初到台灣辦理母親喪事，在當地已隔離14日，為避免回港後要再隔離14日而提早回港，對未能處理喪事感到傷心，返港後會盡量留在家中，不會到處跑。

來自台灣的空中服務員劉小姐說，預計約一周後會有工作由香港出發，因此提早到港，以免午夜後無法入境。被問到會否自願隔離，她說，在港沒有親友照顧，無辦法14日足不出戶。

來自澳洲的旅客說，因為要到內地公幹，因此趁午夜前來港，隔離14日後再返回大陸。他說，澳洲當地防疫意識差，內地防疫措施強硬，比較安全，但對內地官方的新增確診數字有懷疑。

來自台灣的空中服務員劉小姐說，預計約一周後會有工作由香港出發，因此提早到港，以免午夜後無法入境。被問到會否自願隔離，她說，在港沒有親友照顧，無辦法14日足不出戶。

來自澳洲的旅客說，因為要到內地公幹，因此趁午夜前來港，隔離14日後再返回大陸。他說，澳洲當地防疫意識差，內地防疫措施強硬，比較安全，但對內地官方的新增確診數字有懷疑。

台妹樣靚d人或者會原諒